//>>built
define("esri/dijit/metadata/nls/pt-br/i18nFgdc",{documentTypes:{fgdc:{caption:"FGDC",description:""}},alternates:{none:"Nenhum",notComplete:"N\u00e3o completo",other:"Outro",present:"Presente",unknown:"Desconhecido",unpublishedMaterial:"Material in\u00e9dito"},hints:{integerGreaterThanOne:"(insira um inteiro \x3e 1)",integer0To100:"(insira um inteiro 0..100)"},citeinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia",origin:"Criador",pubdate:"Data de Publica\u00e7\u00e3o",pubtime:"Tempo de publica\u00e7\u00e3o",
title:"T\u00edtulo",edition:"Edi\u00e7\u00e3o",geoform:{caption:"Forma de Apresenta\u00e7\u00e3o dos Dados Geoespaciais",atlas:"Atlas",audio:"\u00c1udio",diagram:"Diagrama",sDocument:"Documentos",globe:"Globo",map:"Mapa",model:"Modelo",multiMediaPresentation:"Apresenta\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia",profile:"Perfil",rasterDigitalData:"Dados digitais do raster",remoteSensingImage:"Imagem de sensoriamento remoto",section:"Se\u00e7\u00e3o",spreadsheet:"Planilha",tabularDigitalData:"Dados digitais tabelares",
vectorDigitalData:"Dados digitais do vetor",video:"V\u00eddeo",view:"Visualizar"},serinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de S\u00e9ries",sername:"Nome de S\u00e9rie",issue:"Identifica\u00e7\u00e3o do Problema"},pubinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de Publica\u00e7\u00e3o",pubplace:"Local de Publica\u00e7\u00e3o",publish:"Publicador"},othercit:"Outros Detalhes de Cita\u00e7\u00e3o",onlink:"Liga\u00e7\u00e3o On-line (URL)"},cntinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de Contato",section:{primary:"Prim\u00e1rio",
phoneAndEmail:"Telefone e E-Mail",hoursAndInstructions:"Hor\u00e1rios e Instru\u00e7\u00f5es"},cntorgp:{caption:"Por organiza\u00e7\u00e3o",cntorg:"Organiza\u00e7\u00e3o",cntper:"Pessoa"},cntperp:{caption:"Por pessoa",cntper:"Pessoa",cntorg:"Organiza\u00e7\u00e3o"},cntpos:"Posi\u00e7\u00e3o",cntaddr:{caption:"Endere\u00e7o",addrtype:{caption:"Tipo de Endere\u00e7o",mailing:"Mala direta",physical:"F\u00edsico",mailingAndPhysical:"Mala Direta e F\u00edsica"},address:"Endere\u00e7o",city:"Cidade",state:"Estado",
postal:"C\u00f3digo Postal",country:"Pa\u00eds"},cntvoice:"Voz",cnttdd:"TDD/TTY Telefone (audi\u00e7\u00e3o prejudicada)",cntfax:"Fax",cntemail:"Endere\u00e7o de Correio Eletr\u00f4nico",hours:"Horas",cntinst:"Instru\u00e7\u00f5es"},dataqual:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de Qualidade dos Dados",section:{attributeAccuracy:"Precis\u00e3o do Atributo",logicalConsistency:"Consist\u00eancia L\u00f3gica",completeness:"Integridade",positionalAccuracy:"Acur\u00e1cia Posicional",lineage:"Linhagem",cloudCover:"Cobertura de Nuvens"},
attracc:{caption:"Precis\u00e3o do Atributo",attraccr:"Relat\u00f3rio de Precis\u00e3o do Atributo",qattracc:{caption:"Avalia\u00e7\u00e3o de Acur\u00e1cia do Atributo Quantitativo",attraccv:"Valor de Precis\u00e3o do Atributo",attracce:"Explana\u00e7\u00e3o da Acur\u00e1cia do Atributo"}},logic:"Relat\u00f3rio de Consist\u00eancia L\u00f3gica",complete:"Relat\u00f3rio de Totalidade",posacc:"Acur\u00e1cia Posicional",horizpa:{caption:"Acur\u00e1cia Posicional Horizontal",horizpar:"Relat\u00f3rio da Acur\u00e1cia Posicional Horizontal",
qhorizpa:{caption:"Avalia\u00e7\u00e3o de Acur\u00e1cia Posicional Horizontal Quantitativa",horizpav:"Valor da Acur\u00e1cia Posicional Horizontal",horizpae:"Explana\u00e7\u00e3o da Acur\u00e1cia Posicional Horizontal"}},vertacc:{caption:"Acur\u00e1cia Posicional Vertical",vertaccr:"Relat\u00f3rio de Acur\u00e1cia Posicional Vertical",qvertpa:{caption:"Avalia\u00e7\u00e3o da Acur\u00e1cia Posicional Vertical Quantitativa",vertaccv:"Valor da Acur\u00e1cia Posicional Vertical",vertacce:"Explana\u00e7\u00e3o da Acur\u00e1cia Posicional Vertical"}},
lineage:{caption:"Linhagem"},srcinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es da Origem",srccite:"Cita\u00e7\u00e3o de Origem",srcscale:"Denominador da Escala de Origem",typesrc:{caption:"Tipo da M\u00e9dia de Origem",paper:"Papel",stableBaseMaterial:"Material base est\u00e1vel",microfiche:"Microficha",microfilm:"Microfilme",audiocassette:"Cassete de \u00e1udio",chart:"Gr\u00e1fico",filmstrip:"Tira de filme",transparency:"Transpar\u00eancia",videocassette:"Video cassette",videodisc:"Disco de v\u00eddeo",videotape:"V\u00eddeo tape",
physicalModel:"Modelo f\u00edsico",computerProgram:"Programa de computador",disc:"Disco",cartridgeTape:"Fita de cartucho",magneticTape:"Fita magn\u00e9tica",online:"Online",cdrom:"CD-ROM",electronicBulletinBoard:"Placa de boletim eletr\u00f4nica",electronicMailSystem:"Sistema de correio eletr\u00f4nico"},srctime:"Per\u00f3do de Tempo de Origem do Conte\u00fado",srccurr:"Refer\u00eancia de Atualiza\u00e7\u00e3o da Fonte",srccitea:"Abrevia\u00e7\u00e3o da Cita\u00e7\u00e3o de Origem",srccontr:"Contribui\u00e7\u00e3o de Origem"},
procstep:{caption:"Etapas do Processo",procdesc:"Descri\u00e7\u00e3o do Processo",srcused:"Abrevia\u00e7\u00e3o da Cita\u00e7\u00e3o de Origem Utilizada",procdate:"Data do Processo",proctime:"Tempo de Processamento",srcprod:"Abrevia\u00e7\u00e3o da Cita\u00e7\u00e3o de Origem Produzida",proccont:"Processar Contato"},cloud:"Cobertura de Nuvens"},distinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de Distribui\u00e7\u00e3o",section:{distributor:"Distribuidor",description:"Descri\u00e7\u00e3o",orderProcess:"Processo de Classifica\u00e7\u00e3o",
prerequisites:"Pr\u00e9-requisitos",availability:"Disponibilidade"},distrib:"Distribuidor",resdesc:{caption:"Descri\u00e7\u00e3o do Recurso",liveData:"Dados e Mapas Atuais",downloadableData:"Dados Carreg\u00e1veis",offlineData:"Dados Desconectados",staticMapImages:"Imagens de Mapas Est\u00e1ticos",sDocument:"Outros Documentos",application:"Aplicativos",geographicService:"Servi\u00e7os Geogr\u00e1ficos",clearingHouse:"Locais de Armazenamento e Distribui\u00e7\u00e3o de Dados",mapFiles:"Arquivos de Mapa",
geographicActivies:"Atividades Geogr\u00e1ficas"},distliab:"Declara\u00e7\u00e3o de Responsabilidade de Distribui\u00e7\u00e3o",custom:"Processo de Classifica\u00e7\u00e3o Personalizado",techpreq:"Pr\u00e9-requisitos T\u00e9cnicos",availabl:"Disponibilidade"},eainfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de Atributos e Entidades",overview:"Vis\u00e3o Geral da Descri\u00e7\u00e3o",eaover:"Vis\u00e3o Geral de Atributo e Entidade",eadetcit:"Cita\u00e7\u00e3o de Detalhes de Atributos e Entidades"},idinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de Identifica\u00e7\u00e3o",
section:{timeAndStatus:"Tempo e Status",constraints:"Restri\u00e7\u00f5es",contact:"Contato",additional:"Adicional"},citeinfo:"Refer\u00eancia",descript:{caption:"Descri\u00e7\u00e3o",sAbstract:"Resumo",purpose:"Finalidade",supplinf:"Informa\u00e7\u00f5es Suplementares"},timeperd:{caption:"Hor\u00e1rio",current:{caption:"Refer\u00eancias Atuais",groundCondition:"Condi\u00e7\u00e3o B\u00e1sica",publicationDate:"Data de Publica\u00e7\u00e3o"}},status:{caption:"Status",progress:{caption:"Progresso",
complete:"Completo",inWork:"Em trabalho",planned:"Planejado"},update:{caption:"Frequ\u00eancia de Atualiza\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o",continual:"Cont\u00ednuo",daily:"Diariamente",weekly:"Semanalmente",monthly:"Mensalmente",annually:"Anualmente",unknown:"Desconhecido",asNeeded:"Conforme Necess\u00e1rio",irregular:"Irregular",nonePlanned:"Sem Planejamento"}},spdom:{caption:"Extens\u00e3o",bounding:{caption:"Coordenadas Delimitadoras",westbc:"Longitude de Limite Oeste",eastbc:"Longitude de Limite Leste",
northbc:"Latitude de Limite Norte",southbc:"Latitude de Limite Sul"}},keywords:{caption:"Palavras-Chaves",theme:"Tema",place:"Posicionar",stratum:"Estrato",temporal:"Temporal",thesaursus:"Dicion\u00e1rio de Sin\u00f4nimos Associado",delimited:"Palavras-Chaves",themektIsoTopicCategory:"T\u00f3pico ISO...",themektIsoTopicDialog:"T\u00f3pico ISO",placektGnis:"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es de Nomes Geogr\u00e1fico"},accconst:"Restri\u00e7\u00f5es de Acesso",useconst:"Restri\u00e7\u00f5es de Uso",ptcontac:"Ponto de Contato do Recurso",
browse:{caption:"Procurar Gr\u00e1fico",browsen:"Procurar URL de Gr\u00e1fico",browsed:"Procurar Descri\u00e7\u00e3o de Arquivo do Gr\u00e1fico",browset:"Procurar Tipo de Arquivo do Gr\u00e1fico"},datacred:"Cr\u00e9dito do Conjunto de Dados",secinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a",secsys:"Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a",secclass:{caption:"Classifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a",topSecret:"Ultra-secreto",secret:"Secreto",confidential:"Confidencial",restricted:"Restrito",
unclassified:"N\u00e3o classificado",sensitive:"Sens\u00edvel"},sechandl:"Descri\u00e7\u00e3o do Desempenho de Seguran\u00e7a"},sNative:"Ambiente do Conjunto de Dados Nativo",crossref:"Refer\u00eancia Cruzada"},metadata:{idinfo:"Identifica\u00e7\u00e3o",dataqual:"Qualidade",spdoinfo:"Organiza\u00e7\u00e3o de Dados Espaciais",spref:"Refer\u00eancia Espacial",eainfo:"Entidade e Atributo",distinfo:"Distribui\u00e7\u00e3o",metainfo:"Metadados"},metainfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es do Metadados",section:{dates:"Datas de Metadados",
contact:"Contato de Metadados",standard:"Padr\u00f5es de Metadados",additional:"Adicional"},metd:"Metadados",metrd:"Data de Revis\u00e3o do Metadados",metfrd:"Data Futura de Revis\u00e3o do Metadados",metstdn:"Nome Padr\u00e3o de Metadados",metstdv:"Vers\u00e3o Padr\u00e3o de Metadados",metac:"Restri\u00e7\u00f5es de Acesso dos Metadados",metuc:"Restri\u00e7\u00f5es de Uso de Metadados",metsi:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a do Metadados",metscs:"Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a do Metadados",
metsc:"Classifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a do Metadados",metshd:"Descri\u00e7\u00e3o do Desempenho de Seguran\u00e7a do Metadados"}},spref:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de Refer\u00eancia Espacial",horizsys:{caption:"Sistema de Coordenadas Horizontais",geograph:{caption:"Geogr\u00e1fico",latres:"Resolu\u00e7\u00e3o da Latitude",longres:"Resolu\u00e7\u00e3o de Longitude",geogunit:{caption:"Unidades das Coordenadas Geogr\u00e1ficas",decimalDegrees:"Graus Decimais",decimalMinutes:"Minutos Decimais",
decimalSeconds:"Segundos decimais",degreesAndDecimalMinutes:"Graus e minutos decimais",degreesMinutesAndDecimalSeconds:"Graus, minutos e segundos decimais",radians:"Radianos",grads:"Grads"}},planar:{caption:"Planar"},local:{caption:"Local",localdes:"Descri\u00e7\u00e3o do Local",localgeo:"Informa\u00e7\u00e3o de Georrefer\u00eancia Local"},geodetic:{caption:"Modelo Geod\u00e9sico",horizdn:{caption:"Nome do Datum Horizontal",nad83:"North American Datum de 1983",nad27:"North American Datum de 1927"},
ellips:{caption:"Nome do Elips\u00f3ide",grs80:"Sistema de Refer\u00eancia Geod\u00e9sico 80",clarke1866:"Clarke 1866"},semiaxis:"Semi-eixo maior",denflat:"Denominador da Raz\u00e3o de Achatamento"}},vertdef:{caption:"Sistema de Coordenadas Vertical",altsys:{caption:"Sistema de Altitude",altdatum:{caption:"Nome do Datum de Altitude",navd88:"North American Vertical Datum de 1988",ngvd29:"National Geodetic Vertical Datum de 1929"},altres:"Resolu\u00e7\u00e3o da Altitude",altunits:{caption:"Unidades de Dist\u00e2ncia da Altitude",
meters:"Metros",feet:"P\u00e9s"},altenc:{caption:"M\u00e9todo de Codifica\u00e7\u00e3o de Altitude",explicit:"Coordenada de eleva\u00e7\u00e3o expl\u00edcita inclu\u00edda com coordenadas horizontais",implicit:"Coordenadas impl\u00edcitas",attribute:"Valores de atributo"}},depthsys:{caption:"Sistema de Profundidade",depthdn:{caption:"Nome do Datum de Profundidade",option1:"Superf\u00edcie local",option2:"Gr\u00e1fico de datum; datum para redu\u00e7\u00e3o ressonante",option3:"Curso astron\u00f4mico mais baixo",
option4:"Curso astron\u00f4mico mais alto",option5:"M\u00e9dia de \u00e1gua baixa",option6:"M\u00e9dia de \u00e1gua alta",option7:"M\u00e9dia de n\u00edvel do mar",option8:"Datum de pesquisa do solo",option9:"M\u00e9dia da fonte de \u00e1gua baixa",option10:"M\u00e9dia da fonte de \u00e1gua alta",option11:"M\u00e9dia da mar\u00e9 de \u00e1gua baixa",option12:"M\u00e9dia da mar\u00e9 de \u00e1gua alta",option13:"M\u00e9dia da \u00e1gua mais baixa inferior",option14:"M\u00e9dia da fonte de \u00e1gua mais baixa inferior",
option15:"M\u00e9dia da \u00e1gua alta superior",option16:"M\u00e9dia da \u00e1gua baixa superior",option17:"M\u00e9dia da \u00e1gua alta inferior",option18:"Corrente da fonte",option19:"Tr\u00f3pico da \u00e1gua baixa inferior",option20:"Corrente da mar\u00e9",option21:"\u00c1gua alta",option22:"\u00c1gua alta mais alta",option23:"\u00c1gua baixa",option24:"Datum de \u00e1gua baixa",option25:"\u00c1gua baixa mais baixa",option26:"\u00c1gua baixa inferior",option27:"\u00c1gua baixa normal mais baixa",
option28:"M\u00e9dia de n\u00edvel da mar\u00e9",option29:"\u00c1gua baixa e nascente Indiana",option30:"\u00c1gua alta completa e carga",option31:"\u00c1gua baixa completa e carga",option32:"Datum Columbia River",option33:"\u00c1gua baixa de Datum da Costa do Golfo",option34:"Fontes equatoriais de \u00e1gua baixa",option35:"Mar\u00e9 astron\u00f4mica mais baixa aproximada",option36:"Nenhuma corre\u00e7\u00e3o"},depthres:"Resolu\u00e7\u00e3o da Profundidade",depthdu:{caption:"Unidades de Dist\u00e2ncia de Profundidade",
meters:"Metros",feet:"P\u00e9s"},depthem:{caption:"M\u00e9todo de Codifica\u00e7\u00e3o de Profundidade",explicit:"Coordenada de profundidade expl\u00edcita inclu\u00eddo com coordenadas horizontais",implicit:"Coordenadas impl\u00edcitas",attribute:"Valores de atributo"}}}},timeinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es do Per\u00edodo de Tempo",sngdate:"\u00danica Data",mdattim:"M\u00faltiplas Data",rngdates:"Intervalo de Data",caldate:"Data",time:"Tempo",begdate:"Data Inicial",begtime:"Tempo Inicial",
enddate:"Data Final",endtime:"Hora Final"}});