//>>built
define("esri/dijit/metadata/nls/pt-pt/i18nFgdc",{documentTypes:{fgdc:{caption:"FGDC",description:""}},alternates:{none:"Nenhum",notComplete:"N\u00e3o completo",other:"Outro",present:"Presente",unknown:"Desconhecido",unpublishedMaterial:"Material N\u00e3o Publicado"},hints:{integerGreaterThanOne:"(insira um n\u00famero inteiro \x3e 1)",integer0To100:"(insira um n\u00famero inteiro 0..100)"},citeinfo:{caption:"Cita\u00e7\u00e3o Informa\u00e7\u00f5es",origin:"Autor",pubdate:"Data De Publica\u00e7\u00e3o",
pubtime:"Tempo publica\u00e7\u00e3o",title:"T\u00edtulo",edition:"Edi\u00e7\u00e3o",geoform:{caption:"Dados Geoespaciais Formul\u00e1rio de Apresenta\u00e7\u00e3o",atlas:"Atlas",audio:"\u00c1udio",diagram:"Diagrama",sDocument:"Documento",globe:"Globo",map:"Mapa",model:"Modelo",multiMediaPresentation:"Apresenta\u00e7\u00e3o Multim\u00e9dia",profile:"Perfil",rasterDigitalData:"Dados Digitais Raster",remoteSensingImage:"Imagem de sensoriamento remoto",section:"Sec\u00e7\u00e3o",spreadsheet:"Folha de c\u00e1lculo",
tabularDigitalData:"Dados tabulares digitais",vectorDigitalData:"Dados vectoriais digitais",video:"V\u00eddeo",view:"Visualiza\u00e7\u00e3o"},serinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00e3o Series",sername:"Nome da s\u00e9rie",issue:"Identifica\u00e7\u00e3o de Problema"},pubinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es da Publica\u00e7\u00e3o",pubplace:"Local de Publica\u00e7\u00e3o",publish:"Publicador"},othercit:"Outros Detalhes Cita\u00e7\u00e3o",onlink:"Linkage Online (URL)"},cntinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00e3o de Contacto",
section:{primary:"Principal",phoneAndEmail:"Telefone e correio electr\u00f3nico",hoursAndInstructions:"Horas e Instru\u00e7\u00f5es"},cntorgp:{caption:"Por organiza\u00e7\u00e3o",cntorg:"Organiza\u00e7\u00e3o",cntper:"Pessoa"},cntperp:{caption:"Por Pessoa",cntper:"Pessoa",cntorg:"Organiza\u00e7\u00e3o"},cntpos:"Posi\u00e7\u00e3o",cntaddr:{caption:"Endere\u00e7o",addrtype:{caption:"Tipo de Endere\u00e7o",mailing:"Divulga\u00e7\u00e3o",physical:"F\u00edsico",mailingAndPhysical:"Divulga\u00e7\u00e3o e F\u00edsico"},
address:"Endere\u00e7o",city:"Cidade",state:"Estado",postal:"C\u00f3digo Postal",country:"Pa\u00eds"},cntvoice:"Voz",cnttdd:"TDD/TTY Telefone (deficientes auditivos)",cntfax:"Fax",cntemail:"Endere\u00e7o de Correio Electr\u00f3nico",hours:"Horas",cntinst:"Instru\u00e7\u00f5es"},dataqual:{caption:"Informa\u00e7\u00e3o de Qualidade de Dados",section:{attributeAccuracy:"Atributo Precis\u00e3o",logicalConsistency:"Consist\u00eancia l\u00f3gica",completeness:"Perfei\u00e7\u00e3o",positionalAccuracy:"Precis\u00e3o Posicional",
lineage:"Linhagem",cloudCover:"Nebulosidade"},attracc:{caption:"Atributo Precis\u00e3o",attraccr:"Atributo Precis\u00e3o Relat\u00f3rio",qattracc:{caption:"Atributo Quantitativo Accuracy Assessment",attraccv:"Atributo Valor Precis\u00e3o",attracce:"Atributo Precis\u00e3o Explica\u00e7\u00e3o"}},logic:"Relat\u00f3rio L\u00f3gico de Consist\u00eancia",complete:"Relat\u00f3rio de integralidade",posacc:"Precis\u00e3o Posicional",horizpa:{caption:"Precis\u00e3o posicional Horizontal",horizpar:"Relat\u00f3rio Posicional Precis\u00e3o Horizontal",
qhorizpa:{caption:"Quantitativa Horizontal Posicional Accuracy Assessment",horizpav:"Precis\u00e3o Valor Horizontal Posicional",horizpae:"Explica\u00e7\u00e3o Precis\u00e3o Horizontal Posicional"}},vertacc:{caption:"Precis\u00e3o Posicional Vertical",vertaccr:"Relat\u00f3rio Posicional Precis\u00e3o Vertical",qvertpa:{caption:"Quantitativa Vertical Posicional Accuracy Assessment",vertaccv:"Valor Precis\u00e3o Vertical Posicional",vertacce:"Explica\u00e7\u00e3o Precis\u00e3o Vertical Posicional"}},
lineage:{caption:"Linhagem"},srcinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es da fonte",srccite:"Cita\u00e7\u00e3o de Fonte",srcscale:"Fonte Escala Denominador",typesrc:{caption:"Tipo de Fonte Media",paper:"Papel",stableBaseMaterial:"Base material est\u00e1vel",microfiche:"Microficha",microfilm:"Microfilme",audiocassette:"Cassete \u00e1udio",chart:"Gr\u00e1fico",filmstrip:"Faixa de pel\u00edcula",transparency:"Transpar\u00eancia",videocassette:"V\u00eddeo-cassete",videodisc:"Disco de v\u00eddeo",videotape:"Fita de v\u00eddeo",
physicalModel:"Modelo f\u00edsico",computerProgram:"Programa de computador",disc:"Disco",cartridgeTape:"Fita do cartucho",magneticTape:"Fita magn\u00e9tica",online:"Online",cdrom:"CD-ROM",electronicBulletinBoard:"Boletim electr\u00f3nico",electronicMailSystem:"Sistema de correio electr\u00f3nico"},srctime:"Fonte Per\u00edodo de Tempo de Conte\u00fado",srccurr:"Fonte de Refer\u00eancia Actualidade",srccitea:"Fonte Abreviatura de Cita\u00e7\u00e3o",srccontr:"Fonte Contribui\u00e7\u00e3o"},procstep:{caption:"Etapa de Processo",
procdesc:"Descri\u00e7\u00e3o de Processo",srcused:"Fonte Usado Abreviatura de Cita\u00e7\u00e3o",procdate:"Processo de Data",proctime:"Tempo de Processo",srcprod:"Fonte Produzido Abreviatura de Cita\u00e7\u00e3o",proccont:"Processo de contato"},cloud:"Nebulosidade"},distinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00e3o de Distribui\u00e7\u00e3o",section:{distributor:"Distribuidor",description:"Descri\u00e7\u00e3o",orderProcess:"Processo de Encomenda",prerequisites:"Pr\u00e9-requisitos",availability:"Disponibilidade"},
distrib:"Distribuidor",resdesc:{caption:"Descri\u00e7\u00e3o de Recurso",liveData:"Dados e Mapas ao Vivo",downloadableData:"Dados Descarreg\u00e1veis",offlineData:"Dados Offline",staticMapImages:"Mapa de Imagens Est\u00e1ticas",sDocument:"Outros Documentos",application:"Aplica\u00e7\u00f5es",geographicService:"Servi\u00e7os Geogr\u00e1ficos",clearingHouse:"Clearinghouses",mapFiles:"Ficheiros de Mapas",geographicActivies:"Actividades Geogr\u00e1ficas"},distliab:"Declara\u00e7\u00e3o de Responsabilidade de Distribui\u00e7\u00e3o",
custom:"Processo de Ordem de encomenda",techpreq:"Pr\u00e9-requisitos t\u00e9cnicos",availabl:"Disponibilidade"},eainfo:{caption:"Informa\u00e7\u00e3o de Entidade e Atributo",overview:"Descri\u00e7\u00e3o de Vis\u00e3o Geral",eaover:"Vis\u00e3o Geral de Entidade e Atributo",eadetcit:"Entidade e Cita\u00e7\u00e3o de Detalhe de Atributo"},idinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o",section:{timeAndStatus:"Hora e Estado",constraints:"Restri\u00e7\u00f5es",contact:"Contacto",additional:"Adicional"},
citeinfo:"Cita\u00e7\u00e3o",descript:{caption:"Descri\u00e7\u00e3o",sAbstract:"Abstracto",purpose:"Finalidade",supplinf:"Informa\u00e7\u00f5es Complementares"},timeperd:{caption:"Per\u00edodo de Conte\u00fado",current:{caption:"Refer\u00eancia Actualidade",groundCondition:"Condi\u00e7\u00e3o do Solo",publicationDate:"Data De Publica\u00e7\u00e3o"}},status:{caption:"Estado",progress:{caption:"Progresso",complete:"Completo",inWork:"Em Trabalho",planned:"Planeado"},update:{caption:"Manuten\u00e7\u00e3o e Actualiza\u00e7\u00e3o Frequente",
continual:"Cont\u00ednuo",daily:"Diariamente",weekly:"Semanalmente",monthly:"Mensalmente",annually:"Anualmente",unknown:"Desconhecido",asNeeded:"Conforme necess\u00e1rio",irregular:"Irregular",nonePlanned:"N\u00e3o Planeado"}},spdom:{caption:"Estender",bounding:{caption:"Coordenadas Delimitadoras",westbc:"Longitude Delimitadora Oeste",eastbc:"Longitude Delimitadora Este",northbc:"Longitude Delimitadora Norte",southbc:"Longitude Delimitadora Sul"}},keywords:{caption:"Keywords",theme:"Tema",place:"Local",
stratum:"Estrato",temporal:"Temporal",thesaursus:"L\u00e9xico Associado",delimited:"Keywords",themektIsoTopicCategory:"T\u00f3pico ISO...",themektIsoTopicDialog:"T\u00f3pico ISO",placektGnis:"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Nomes Geogr\u00e1ficos"},accconst:"Restri\u00e7\u00f5es de acesso",useconst:"Utilize restri\u00e7\u00f5es",ptcontac:"Ponto de Contato para o Recurso",browse:{caption:"Navegar Gr\u00e1fico",browsen:"Navegar URL de Gr\u00e1fico",browsed:"Navegar Descri\u00e7\u00e3o de Ficheiro Gr\u00e1fico",
browset:"Navegar Tipo de Ficheiro Gr\u00e1fico"},datacred:"Conjunto de Dados de Cr\u00e9dito",secinfo:{caption:"seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o",secsys:"Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a",secclass:{caption:"Classifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a",topSecret:"Ultra Secreto",secret:"Secreto",confidential:"Confidencial",restricted:"Restrito",unclassified:"N\u00e3o Classificado",sensitive:"Sensitivo"},sechandl:"Manuseamento de Descri\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a"},sNative:"Ambiente de Conjunto de Dados Nativos",
crossref:"Refer\u00eancia Cruzada"},metadata:{idinfo:"Identifica\u00e7\u00e3o",dataqual:"Qualidade",spdoinfo:"Organiza\u00e7\u00e3o de Dados Espaciais",spref:"Refer\u00eancia Espacial",eainfo:"Entidade e Atributo",distinfo:"Distribui\u00e7\u00e3o",metainfo:"Metadados"},metainfo:{caption:"Metadados de Informa\u00e7\u00e3o",section:{dates:"Datas de Metadados",contact:"Contacto Metadados",standard:"Padr\u00e3o de Metadados",additional:"Adicional"},metd:"Data Metadados",metrd:"Data da avalia\u00e7\u00e3o Metadados",
metfrd:"Data de Futura Revis\u00e3o Metadados",metstdn:"Nome Standard Metadados",metstdv:"Vers\u00e3o Standard dos Metadados",metac:"Restri\u00e7\u00f5es de Acesso Metadados",metuc:"Uso de Restri\u00e7\u00f5es Metadados",metsi:{caption:"Informa\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Metadados",metscs:"Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Metadados",metsc:"Classifica\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a Metadados",metshd:"Classifica\u00e7\u00e3o de Handling de Seguran\u00e7a Metadados"}},spref:{caption:"Refer\u00eancia Informa\u00e7\u00f5es Espaciais",
horizsys:{caption:"Sistema de Coordenadas Horizontal",geograph:{caption:"Geogr\u00e1ficos",latres:"Resolu\u00e7\u00e3o Latitude",longres:"Resolu\u00e7\u00e3o Longitude",geogunit:{caption:"Unidades Coordenadas Geogr\u00e1ficas",decimalDegrees:"Graus decimais",decimalMinutes:"Minutos decimais",decimalSeconds:"Segundos decimais",degreesAndDecimalMinutes:"Graus e minutos decimais",degreesMinutesAndDecimalSeconds:"Graus, minutos e segundos decimais",radians:"Radians",grads:"grads"}},planar:{caption:"planar"},
local:{caption:"Local",localdes:"Descri\u00e7\u00e3o Local",localgeo:"Informa\u00e7\u00e3o Georeferencial Local"},geodetic:{caption:"Modelo Geodetic",horizdn:{caption:"Nome Dado Horizontal",nad83:"Dado Norte Americano de 1983",nad27:"Dado Norte Americano de 1927"},ellips:{caption:"Nome Elips\u00f3ide",grs80:"Sistema de Referencia Geodetic 80",clarke1866:"Clarke 1866"},semiaxis:"Eixo Semi-maior",denflat:"Denominador de Rela\u00e7\u00e3o Flattening"}},vertdef:{caption:"Coordenar Sistema Vertical",altsys:{caption:"Sistema Altitude",
altdatum:{caption:"Nome de Altitude Dado",navd88:"Dado Vertical Norte Americano de 1988",ngvd29:"Dado Vertical Geodetic Nacional de 1929"},altres:"Resolu\u00e7\u00e3o de Altitude",altunits:{caption:"Unidades Dist\u00e2ncia de Altitude",meters:"Metros",feet:"P\u00e9s"},altenc:{caption:"Altitude M\u00e9todo Encoding",explicit:"Coordenadas explicitas de eleva\u00e7\u00e3o incluem coordenadas horizontais",implicit:"Coordenadas impl\u00edcitas",attribute:"Valores de atributo"}},depthsys:{caption:"Sistema de profundidade",
depthdn:{caption:"Nome de Profundidade Datum",option1:"Superf\u00edcies Locais",option2:"Dado Gr\u00e1fico; Dadopara soar redu\u00e7\u00e3o",option3:"Mais baixa mar\u00e9 astron\u00f3mica",option4:"Maior mar\u00e9 astron\u00f3mica",option5:"A m\u00e9dia de \u00e1gua baixa",option6:"A m\u00e9dia de \u00e1gua de alta",option7:"N\u00edvel m\u00e9dio do mar",option8:"Levantamento fundi\u00e1rio datum",option9:"A m\u00e9dia de baixas nascentes de \u00e1gua",option10:"A m\u00e9dia de nascentes de \u00e1gua elevados",
option11:"A m\u00e9dia de mar\u00e9 morta baixa",option12:"A m\u00e9dia de mar\u00e9 morta alta",option13:"A m\u00e9dia mais baixa de \u00e1gua baixa",option14:"A m\u00e9dia de nascentes baixas",option15:"A m\u00e9dia de \u00e1guas elevadas",option16:"A m\u00e9dia de \u00e1gua baixa",option17:"A m\u00e9dia mais baixa de \u00e1gua elevado",option18:"mar\u00e9 grande",option19:"Tropic inferior \u00e1gua baixa",option20:"Mar\u00e9 morta",option21:"Alta \u00e1gua",option22:"\u00c1gua de alta superior",
option23:"Baixa \u00e1gua",option24:"Dado de baixa-mar",option25:"\u00c1gua Menor mais baixa",option26:"\u00c1gua Menor",option27:"\u00c1gua baixa normal",option28:"N\u00edvel da mar\u00e9 m\u00e9dia",option29:"Nascente Indian de \u00e1gua baixa",option30:"\u00c1gua alta cheia e carga",option31:"\u00c1gua baixa cheia e carga",option32:"Dados do Rio Col\u00fambia",option33:"Dados de \u00e1gua baixa do Gulf Coast",option34:"Nascentes baixas Equatoriais",option35:"Menor mar\u00e9 astron\u00f3mica aproximada",
option36:"Nenhuma correc\u00e7\u00e3o"},depthres:"Resolu\u00e7\u00e3o de profundidade",depthdu:{caption:"Unidades de Dist\u00e2ncia de Profundidade",meters:"Metros",feet:"P\u00e9s"},depthem:{caption:"Profundidade M\u00e9todo de Codifica\u00e7\u00e3o",explicit:"Coordenadas de profundidade explicitas, inclu\u00eddo coordenadas horizontais",implicit:"Coordenadas impl\u00edcitas",attribute:"Valores de atributo"}}}},timeinfo:{caption:"Informa\u00e7\u00e3o de Per\u00edodo de Tempo",sngdate:"Dados \u00danicos",
mdattim:"Dados M\u00faltiplos",rngdates:"Intervalo de Data",caldate:"Data",time:"Tempo",begdate:"Dados de Come\u00e7o",begtime:"Tempo de Come\u00e7o",enddate:"Dados de T\u00e9rmino",endtime:"Hora de T\u00e9rmino"}});